\documentclass{book}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Dimensions du texte
%-------------------------------------------------------------------------------
\special{papersize=29.7cm,29.7cm}

\setlength{\textwidth}{19.5cm}
\setlength{\textheight}{15cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0pt}
\setlength{\evensidemargin}{0pt}
\setlength{\marginparwidth}{0pt}
\setlength{\topmargin}{0pt}
\setlength{\headheight}{12pt}   %   valeur standard pour du texte en 10pt
\setlength{\headsep}{25pt}      %   valeur standard pour du texte en 10pt
\setlength{\footskip}{37pt}     %   non standard, pour que head et tail
				%   soient formattes de la meme maniere
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Packages inclus
%-------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[decmulti]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
\usepackage[dvips]{graphics}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{times}
\usepackage{frenchle}
%   hyperref mis en dernier selon le conseil donne dans le manuel
%   crop de 53 265 650 750 adequat pourt page 15x19.5 avec footer et pas header
\usepackage
   [dvips,
    pdfpagescrop={53 265 650 750},
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue]
{hyperref}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   Redefinition de macros
%-------------------------------------------------------------------------------
\makeatletter %============================   debut de makeatletter  ===========
%-------------------------------------------------------------------------------
%
%   On customise les headers et footers. Pour cela il faut redefinir
%   ps@plain (qui est style des premieres pages de chapitre)
%   en plus de definir un style personnel
%
\renewcommand{\ps@plain}{%
   \renewcommand{\@oddhead}{header \hfil header}%
   \renewcommand{\@evenhead}{header \hfil header}%
   \renewcommand{\@evenfoot}{\hyperlink{tdm}{Table des matières} \hfil \hyperlink{index}{Index}}%
   \renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}}

\newcommand{\ps@mypagestyle}{%
   \renewcommand{\@oddhead}{header \hfil header}%
   \renewcommand{\@evenhead}{header \hfil header}%
   \renewcommand{\@evenfoot}{\hyperlink{tdm}{Table des matières} \hfil \thepage \hfil \hyperlink{index}{Index}}%
   \renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}}
\pagestyle{mypagestyle}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   On redefinit la commande \tableofcontents de maniere a pouvoir y mettre
%   un  \hypertarget{tdm}{}
%   En effet, si on met un \hypertarget dans le document avant \tableofcontents
%   ca ne marche pas : quand on suit le lien, on va a une ou deux pages AVANT
%   la table des matieres
%   Il s'agit du source modifie de article.cls
%   ET ATTENTION a bien mettre un \par apres le \hypertarget
%
\renewcommand\tableofcontents{%
    \section*{\contentsname
        \@mkboth{%
           \MakeUppercase\contentsname}{\MakeUppercase\contentsname}}%
    \hypertarget{tdm}{}
    \pdfbookmark{Table des matieres}{tdm}
    \par
    \@starttoc{toc}%
    }

\renewcommand*\l@chapter[2]{%
  \ifnum \c@tocdepth >\m@ne
%    \addpenalty{-\@highpenalty}%
    \vskip 1.0em \@plus\p@
    \setlength\@tempdima{1.5em}%
    \begingroup
      \parindent \z@ \rightskip \@pnumwidth
      \parfillskip -\@pnumwidth
      \leavevmode \bfseries
      \advance\leftskip\@tempdima
      \hskip -\leftskip
      #1\nobreak\hfil \nobreak\hb@xt@\@pnumwidth{\hss #2}\par
      \penalty\@highpenalty
    \endgroup
  \fi}

%-------------------------------------------------------------------------------
%   On redefinit l'environnement theindex, par modification du source pris
%   dans book.cls (puisque ce document est de type book)
%   La modif consiste simplement a rajouter un \hypertarget{index}{}
%   ainsi qu'un \pdfbookmark{Index}{index} MAIS ATTENTION le systeme est
%   chatouilleux sur l'endroit ou il accepte cette commande.
%   Si on la met juste apres le \hypertarget ca ne marche pas (pas d'erreur)
%   mais le bookmark n'apparait pas.
%
\renewenvironment{theindex}
               {\if@twocolumn
                  \@restonecolfalse
                \else
                  \@restonecoltrue
                \fi
                \columnseprule \z@
                \columnsep 35\p@
                \twocolumn[\@makeschapterhead{\indexname}]%
		\hypertarget{index}{}
                \@mkboth{\MakeUppercase\indexname}%
                        {\MakeUppercase\indexname}%
                \thispagestyle{plain}\parindent\z@
                \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
                \let\item\@idxitem \pdfbookmark{Index}{index}}
               {\if@restonecol\onecolumn\else\clearpage\fi}
\makeatother   %=========================   fin de makeatletter  ===============
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Definitions de macros
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Le modules pour les notes personnelles
\input{notes}
\newcommand{\IndexDef}[1]{\index{#1|textbf}}
%   Suite a un bug soit dans dvips soit dans les fontes, on ne peut avoir
%   le tiret que dans la fonte \small
%
\newcommand{\ptiret}{{\small--}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   les commandes pour la grammaire
%-------------------------------------------------------------------------------
%   NoRegle pour mettre dans la marge le numero de regle
\newcommand{\NoRegle}[1]{\hspace*{-20mm}\makebox[20mm][l]{R\/$_{#1}$}}
%-------------------------------------------------------------------------------

%   Pour que les subsubsection soient numerotees
%   Il faut lui donner la valeur 3 pour avoir C.S.SS.SSS
%   (Chapitre section, subsection, subsubsection)
%   Bon, finalement je ne le fais pas
%   \setcounter{secnumdepth}{3}
%   \setcounter{tocdepth}{4}

\newboolean{Viewable}
\setboolean{Viewable}{true}

\makeindex

\begin{document}
%fin de prelude de source tex
